**BEST
最嘉精選**是[中島美嘉於](../Page/中島美嘉.md "wikilink")2005年12月7日發行的[精選輯](../Page/精選輯.md "wikilink")。

## 概述

  - 收錄自出道以來的大部分單曲，為中島美嘉第一張精選輯。曲順正好為作品發表的年代順序。
  - 重唱了出道單曲「STARS」。
  - 請到了爵士歌手綾戶智繪擔任製作人，重新詮釋了收錄於第一張專輯「[TRUE
    唯美生存](../Page/TRUE_唯美生存.md "wikilink")」的翻唱名曲「AMAZING
    GRACE」，綾戶智繪以前也曾詮釋過這首名曲。不僅整首改以爵士鋼琴演奏，唱腔也較為接近綾戶智繪的爵士唱法。
  - 繼第一張專輯「[TRUE 唯美生存](../Page/TRUE_唯美生存.md "wikilink")」、第二張專輯「[LØVE
    愛無止盡](../Page/LØVE_愛無止盡.md "wikilink")」之後，再度創下了百萬銷售量，主要是因為受到電影「[NANA](../Page/NANA.md "wikilink")」上映熱潮的影響。
  - 未收錄「火鳥」等其他人氣單曲，對此因而有些「不完整的BEST」的批評聲浪。
  - 2006年1月11日發行了黑膠唱片的版本，2片黑膠的曲順同CD曲目。
  - 2009年9月2日發行了限定生產的Blu-spec CD版本。
  - ORICON最高第1名。銷量約120.6萬張

## 收錄曲目

1.  **[AMAZING GRACE](../Page/TRUE_唯美生存.md "wikilink")**('05)
      -
        山得利「Freixenet」電視廣告歌曲
    <!-- end list -->
      - 作詞・作曲：John Newton／編曲：綾戸智繪
2.  **[STAR](../Page/STARS_\(中島美嘉單曲\).md "wikilink")**(new vocal '05)
      - 作詞：[秋元康](../Page/秋元康.md "wikilink")／作曲：川口大輔／編曲：富田惠一
3.  **[CRESCENT MOON](../Page/CRESCENT_MOON.md "wikilink")**
      - 作詞：松本隆／作曲：大野宏明／編曲：田中義人
4.  **[WILL](../Page/WILL_\(中島美嘉單曲\).md "wikilink")**
      - 作詞：秋元康／作曲：川口大輔／編曲：富田惠一
5.  **[RESISTANCE](../Page/RESISTANCE_無懈可擊.md "wikilink")**
      - 作詞：秋元康・中島美嘉／作曲：長岡成貢／編曲：COLDFEET
6.  **[我愛你](../Page/我愛你_\(中島美嘉單曲\).md "wikilink")**
      - 作詞・作曲：H／編曲：shinya
7.  **[Love Addict](../Page/Love_Addict.md "wikilink")**
      - 作詞：中島美嘉／作曲・編曲：大澤伸一
8.  **[FIND THE WAY](../Page/FIND_THE_WAY.md "wikilink")**
      - 作詞：中島美嘉／作曲：Lori Fine／編曲：島健
9.  **[雪花](../Page/雪花_\(單曲\).md "wikilink")**
      - 作詞：Satomi／作曲・編曲：松本良喜
10. **[SEVEN](../Page/SEVEN_\(中島美嘉單曲\).md "wikilink")**
      - 作詞：中島美嘉／作曲：Lori Fine／編曲：COLDFEET
11. **[朦朧月夜～祈願](../Page/朦朧月夜～祈願.md "wikilink")**
      - 朦朧月夜 作詞：高野辰之／作曲：岡野貞一／編曲：葉加瀨太郎
      - 祈願 作詞：中島美嘉／作曲・編曲：葉加瀨太郎
12. **[LEGEND](../Page/LEGEND_\(中島美嘉單曲\).md "wikilink")**
      - 作詞：中島美嘉／作曲：岡野泰也／編曲：COLDFEET
13. **[櫻花紛飛時](../Page/櫻花紛飛時.md "wikilink")**
      - 作詞・作曲：川江美奈子／編曲：武部聰志
14. **[GLAMOROUS SKY](../Page/GLAMOROUS_SKY.md "wikilink")**
      - 作詞：[AI
        YAZAWA](../Page/矢澤愛.md "wikilink")／作曲：[HYDE](../Page/hyde.md "wikilink")／編曲：HYDE・KAZ

## DVD

2005年12月28日發行了同名的音樂錄影帶精選輯DVD。

### 收錄曲目

1.  **AMAZING GRACE**('05)
2.  **STARS**
3.  **CRESCENT MOON**
4.  **ONE SURVIVE**
5.  **HELPLESS RAIN**
6.  **WILL**
7.  **RESISTANCE**
8.  **我愛你**
9.  **Love Addict**
10. **接吻**
11. **FIND THE WAY**
12. **雪花**
13. **SEVEN**
14. **火鳥**
15. **朦朧月夜～祈願**
16. **LEGEND**
17. **櫻花紛飛時**
18. **一個人**
19. **GLAMOROUS SKY**
20. **BLOOD**(LIVE)

[Category:中島美嘉音樂專輯](../Category/中島美嘉音樂專輯.md "wikilink")
[Category:2005年音樂專輯](../Category/2005年音樂專輯.md "wikilink")
[Category:RIAJ百萬認證專輯](../Category/RIAJ百萬認證專輯.md "wikilink")
[Category:Oricon百萬銷量達成專輯](../Category/Oricon百萬銷量達成專輯.md "wikilink")
[Category:2005年Oricon專輯週榜冠軍作品](../Category/2005年Oricon專輯週榜冠軍作品.md "wikilink")